理工學生會：有意重返學聯，學界力量薄弱，盼重建「大台」！

【明報專訊】2014年佔領運動後，有港大學生質疑學聯在佔領時沒及時升級行動，批評學聯採共識制度，綑綁學界意見，於是在校內發起公投退聯，其後引發連鎖效應，最終港大、城大、理大和浸大學生會退出學聯。理工大學新一屆當選的學生會，卻有意重返學聯，新一任會長認為近年學運「各有各做」，學界力量薄弱，盼重建「大台」，指揮普選等議題。

唔怪得絕食 食

黃碧雲 邵膠樽 即探望

又入學聯呀?

唔怪得行回頭路絕食

理大點解要將民主牆分一半做連農牆? 校方唔比你搞就絕食?

小麗老母睇黎好快一齊去絕食

唔係下話

理大版 黃雅文 事件

民主牆本身已經任貼，點解要改？

今天我～

關愛座出黎講兩句

快D抽身啦

咁樣俾人夾返去泛民係人到心淡啦

盼重建「大台」，指揮普選等議題。

仲有人聽你地指揮

未返過一日工, 未見過世途險惡既小朋友

忘想指揮？

好聽啲就指揮唔好聽就係想老點人

盼重建「大台」，老點下人 。

我到依都唔明

點解D港豬會認為, 工都未返過一日, 世途如何險惡都未知, 分分鐘樣樣都要依靠父母既學生,

係可以由佢地去指揮?

靠佢地指揮對抗共匪、殖民狗官呢班狗狼?

八九六四咪學生指揮囉, 仆街啦

雨革金鐘咪學生指揮囉, 仆街啦

有聲望, 有能力, SHOW到實績及堅定意志,
大把人會聽佢指揮

指揮唔係話我要搞一個乜乜聯, 搭個大台,
就可以指揮到人既

依靠騎劫輿論, 泛民輿論機器蘋果日報?
2018年仲有得咁玩咩
資訊唔係集中係一兩個人手上啦

蘋果日報D資金, 捱得過2019年年尾先講啦！

屌，神駒又中 ，關愛座點睇?

唉 攪咁多野 革命呢

似準備加入泛民舖路參選

乜仲會有人理學聯架咩?
唔好話學生，班大學膠層更加唔會放你地在眼內

關愛座，快啲抽身啦，佢哋好似痴埋泛民度，即使係個人名義，都唔想你形象受破壞囉

推人去死

多名親建制團體「珍惜群組」成員約下午四時到理大校園「踩場」示威，並大肆批評學生，其後向校方代表遞交請願信後離開。另外，23名泛民立法會議員聯署致函理大校長唐偉章，要求對方盡快與絕食學生會面，以理性方法解決問題。

一日內已經有23條泛民聯署，你話條莊唔係泛民背景真係無人信

之前本土莊出事幾可泛民咁快有聯署？唔好話聯署，反應都未必有

你係咪啱先聽完神駒直播 ，內容咁似樣嘅

仲有 連儂牆 係金鐘泛民黃絲先會留戀，當年訓得旺角多會留戀呢啲野咩？

真心追求目標既人唔會留戀呢D無謂野
真心追求既人只會記著雨傘係一場失敗

布拉格連儂牆本身, 就係左膠式抗爭產物

正確

從失敗中吸取教訓, 下次用唔同方式去達到目的

我自己返返金鐘永遠只會記得恥辱，無論係之後俾嘉年華會騎劫，搶大台事件定龍和道。都係令我好撚失望。

泛民當日係金鐘條馬路安個名叫做乜乜廣場，成日心中迎住個個係廣場運動，點解？ 8964天安門廣場ma

學聯數十年黎, 不嬲都無學生會理佢

學聯本身由一開始, 就係港共係香港成立既一個統戰組織

後來共匪學生被踢走

組織架構都係無變, 走既從來都係地下黨形式

講乜叉改革, 改左條毛?

學聯既歷史使命已經完結

根本2014年成單野,

好多環節都係COPY投射返8964呢個失敗模式

掉催淚個日，有個鬼佬和持盾進迫既警察掉玻璃瓶，身邊個個都屌尻佢。唯獨個鬼佬串返我地示威點解仲咁懦弱。我就知香港人有排未醒

你睇馮檢基俾人揼到咁就知五年內黎智英集團都唔會收工

但而家法律好嚴，少少嘢就好大機會坐監，推鐵馬等

仆街了

泛民係一個大教會，教主係肥佬黎，佢會畀好多錢其他人，例如「十成按揭陳老太」等所謂泛民，聽返2018年10月6日左右嘅神駒fb直播啦，有講好多嘢

早知啦

但呢啲野真係要日日提，唔係既有啲人又會唔記得

揾幾件生面口後生仔扮下本土吸引下你，到你落搭就慢慢夾你返黎智英身邊

李卓人同長毛都收肥佬黎錢

但錢都唔係最重要, 最重要係肥佬黎掌握住毒果日報

鬼佬係教緊香港人, 乜野先叫抗爭

呢個係「英國課業」

我真係唔明, 咩連農牆同民主牆有咩分別?

相向既

民智未開自然受昆

其實好悲哀，三十年黎香港所謂的民主運動其實都係只係屬於黎智英，而唔係屬於支持民主既香港人，而香港人係仲未醒。

老實講，咁多間大學學生會聯合埋一齊組一個新嘅組織其實係好事，動員能力同號召力點都好過宜家

但唔撚係加入返學聯，亦都唔撚應該黐返販民囉

販民就好似政界陳百祥咁，任何事只要有販民加入就會即刻成功都變失敗

係隔離post話撚左有腦根本唔會諗絕食，啲埋土仔淨係識屌人潑冷水唔幫手一係屌人五毛，唔通睇住你死都唔出聲咩
好喇，而家睇到班柒頭咩料喇，係咪又話人五毛
冇人敢做野唔代表有人鳩做都要盲撐

嗰陣都重未係咁 就屌邊個衝邊個係鬼
我心諗衝咗係會俾人拉
而俾人拉嗰個係衝嗰個點會係鬼啊
明明就係勇士 1130龍和道我重好記得 重有廢材李卓人

不嬲都支持衝 但俾人屌係鬼 重要大把人認同 就知香港人根本未醒 醒嘅只係一小部分人
而家民意都係屌鳩旺角事件班人多 都重係認為嗰個係暴動嘅人多 就知香港係真係未醒

如果真係有做一定好過冇做，咁點解唔撐返泛民？

搞咩本土派？

可肥享利話齋：如果你阿婆患咗絕症仲俾祈福黨日日昆佢同佢祈福，你會唔會話‘唔係點啫，好過無呀！唔係嘅話你俾個辦法黎呢～你咁叻你做啊？！’

其實入番聯都好既，等真正大事發生既時候，又可以退聯幫本土撚造下勢～

要做多啲文宣，韜光養晦，等時機先好行動

正等於而家堡主黨被封殺後佢冇用過黨名義去出聲反擊，因為佢知道呢一刻根本無人關注，間硬衝出去出聲俾人拉埋就真係無謂

黃屍真係未撚俾人屌醒 係咪以為自己好撚正義？

tmr need work

犯法不了！

咪返啦 等關sir搞啦

你都戇撚鳩

所謂既大台咪即是想控制人

學生咁細個唔明
指揮唔係你話你要指揮就指揮
唔係學生做group project你話揸旗就揸旗
係好自然你有份量講野人地會聽你講跟你做
你先係指揮

暫時按兵不動 等佢再online先

到左2018年本土派都仲好重意思笑人廢，又唔諗下由本土派由12年到而家有咩成績

最有號召力，果位已經俾港共收監

泛民由97到2018又有咩成績? 咁多年咁多人總共收左幾錢立法會人工? 重敢講野?

成碌柒咁

當年退出我都話on 9

碎片化力量會更大????

其實熟學界都知而家學聯入面多數本土派

又係度玩臭蟲 踩本土派就等於泛民支持者？

販民由1984年到宜家又有咩成績呀？

又係度玩臭蟲?踩泛民就等於本土派支持者?

我批評本土派你就回應話泛民又點點點，而家係邊個玩緊臭蟲

我批評緊本土派關泛民有咩成績咩事

外國人面對獨裁政權時，都會團結一致，左中右立場不同分手只會在奪權後。

香港就相反

要搞清楚一件事：反抗同扮反抗嘅人係冇可能合作到㗎

舉腳支持，路線正確。

其實退聯己經戇鳩。
學聯只係一個殻，只係一個平台。
當年好多大學都係本土莊，而你係學聯會員學生會就喺學聯有票。到時成個本土派洗晒學聯啲錢都得啦(學聯唔係窮㗎)。
有錢，起碼做多D嘢先，唔洗因爲冇資源綁手綁腳。

岩呀

記住團結一致 投俾小麗老母啦wor

唔認同 岩既人有人肯去做 就自然會感染到身邊既人做。
當然所謂岩其實只係要一個藉口一個理由就足夠。

班大學生事實就零主見

比班老鬼一壓咪屈服
學聯老鬼你知唔知係咩

咁你班本土派意志薄去玩淫蕩ocamp算

呢個我都聽過，到時出咗個本土大台，呢度啲人仲會罵咩？

港人內地子女爭居留權15年 促撤年齡限制讓家庭團聚

獨媒特約報導）對渴望團聚的家庭來說，1月29日是個意義深刻的日子。15年前的今天，終審法院裁定港人內地所生的子女有權在港家庭團聚。同年6月，香港政府首次提請人大釋法，推翻法院的判決，令港人內地子女不能擁有居港權。昨日，約40名爭取內地子女居港權人士齊集於灣仔入境處，一同遊行到金鐘政府總部，向特首、官員及多位議員的代表遞交請願信。遊行隊伍敲打大鼓，拉起橫額高喊「釋法可恥，還我居港權，還我家庭圍聚」丶「一個都不能少，一個都不能拖」等口號，要求政府尊重終審法院在1999年1月29日的裁決，撤銷年齡限制，讓所有港人內地所生的子女來港團聚。

CIMG5268
圖：甘浩望神父

家人團聚不分年齡 尊重人權禆益社會

遊行隊伍到達政府總部後，曾組織絕食抗議行動的甘浩望神父（甘仔）表示，在15天前（1月14日），團體已率先「佔中」，一直留在政府總部外靜坐及派發單張作宣傳，爭取港人內地所生的子女可在港與家人團聚。甘仔表示，團體會繼續堅持，爭取家庭團聚的基本權利，並認為過去15年來的堅持有成果，令政府在2011年4月時推行新政策，接受8萬個「超齡」子女，即當時在內地而且仍未滿十四歲的子女來港團聚。但他批評政策以子女年齡為限，並不公平，建議兩地政府應撤銷有關的年齡限制，因為不論是14歲以上或以下，他們也是港人所生的孩子，應享有家庭圑聚的權利。他指出當人權受到尊重，將不止部分家庭受益，而是對全港社會，甚至中國都會有正面影響。

香港專上學生聯會（學聯）代表批評政府口說支持弱勢，實則無誠意處理事件，處理新政策的進度十分緩慢，過程又不公開。現在仍有4萬多個名額等待批核，學聯要求政府善用餘額，盡快安排港人子女來港團聚。

2011年推新政策 證釋法錯誤

香港政府於1999年終審法院作出判決後，錯誤估算來港子女的數目為167萬，藉此於同年6月首次尋求釋法，推翻終審法院原有的裁定。甘仔指新政策反映當局承認當年釋法的決定錯誤，令很多家庭冒受分離的痛苦。實際上，合資格來港的子女只有數萬人，不少家長因當年釋法後的決定，至今仍未能與內地子女共聚。甘仔認為香港政府官員常誇大來港人士對綜授、工作機會等的負面影響，「故意製造社會的反感」，除了內地子女，同樣的處理手法也應用在雙非、綜援及外傭Erwiana的案子上。

82歲婆婆盼一家團聚

遊行隊伍中，不少是年紀老邁的家長。步行到政府總部後，他們都累得坐下來休息，但仍堅持落力地大聲喊口號。八十二歲的林婆婆是其中一名家長，她指「香港咁做唔岩，好陰公」。林婆婆育有三子，只有一名兒子居港，其餘兩名兒子因當時剛滿十六歲，不符合資格，被拒絕申請來港。她指法例有灰色地帶，當時丈夫在港正在辦理手續，等待發放正式身份証，令兩名兒子錯失來港團聚的機會。她指現在只能每四個月，靠兒子以單程証來港才可見面，自己因身體狀況和經濟條件所限，不能來往內地探親。她希望政府安排子女來港，一家團聚。

學聯要求政府善用餘額，盡快安排港人子女來港團聚

退完聯先有本土莊咋傻閪

泛民左膠做左幾十年都係無成績，垃圾

本土勇武，搞一次魚革後比人拉晒，入到立法會都比人DQ埋，垃圾

我都唔明兩堆垃圾喺度互罵做乜？

學聯做唔到野
退聯後又做到乜野？

笑撚死人

仇思達做緊野啦 佢搵到trump買航母同f22

上年東北加公廣案，13+3人要坐監，泛民左膠都識行出黎籌安家費，魚革班友要坐監嗰陣本土派就淨係識係連登屌鬼 基本野都做唔好又鍾意開口埋口話要革命

中大周竪鋒個本土莊原來退咗聯先有。

計埋港大俾夠兩間你囉

叫唔叫好多？話唔話到事？趕唔得走班老鬼

咁即係有定無？依家退聯後對之後抗爭有定無幫助？總之本土派又然啦，不如改名做又然派算。

唔退聯又有分別？咪撚搵野賴啦